支持有線電視徹底追究藍絲廢老

【明報專訊】有線電視昨發聲明，稱有人在社交媒體擅自使用有線新聞前晚在警察總部外的直播畫面，並自行配上旁白，令人誤以為是該台的報道。有線新聞表示對蓄意誤導公眾的侵權行為，保留一切追究權利。
在一個有7.7萬名追蹤者的facebook專頁「保普選 反佔中簽左名揮手區！」，昨早仍見一段用上有線新聞直播畫面，配以旁白的片段。負責旁白的是一把男聲，批評包圍警察總部的示威者，亦指現場的人要求警方釋放6．12警民衝突被捕示威者是不合理，形容「那些人是暴徒」。該片段昨晚已下架。
然而，該專頁仍載有不少now新聞台、有線新聞及無綫新聞的片段，但貼上該專頁名稱的水印，部分遮蓋各新聞台的標記，其中一條印上「612暴徒衝擊立法會實錄」的字幕，畫面是now新聞台在6月12日報道示威者與警員在立法會外衝突的情况，當中有警員擎槍對準示威者的畫面。本報昨以短訊向該專頁查詢，至截稿前未獲回覆。

推